★【高鐵醜行】霸位「瘋」捲全國 強國人：憑本事霸的，點解要還？

廣深港高鐵通車，內地人的壞習慣如隨地吐痰、無票坐過站等惡習已經入侵香港，但內地近日卻流行在高鐵「霸座」，即是沒有按坐位「對號入座」，然後坐其他人的座位。早前被網民稱為「霸座哥」、「霸座姐」的男女，引發網民議論紛紛後，類似第三、四、五宗事例近日曝光。內地的分析認為現在社會充滿「憑本事霸的座，憑甚麼要還給原主」的行為邏輯，形成嚴重社會問題，當局事後、軟弱無力的懲罰，更是助長這些野蠻行為。
被內地網民稱為「高鐵三霸」的是一名來自河南的大媽，其他乘客拍攝的片段，這名穿着粉紅色上衣、說着方語的大媽，在一列高鐵上坐了別人的座位，持票的乘客與大媽理論，列車上的工作人員亦趕到現場，但大媽卻不斷說着方言，網民繙譯大媽的說話，稱「我腰疼腿疼，讓這年輕小伙站半個小時有甚麼關係？反正我沒錢也沒票...年輕人站半小時有啥了？教育教育他還不行啊？我不想動我腰疼我腿疼...你還能打我呀？你打我個試試…我就看不慣你們這代年輕人！」最後一句她竟說：「你買這個位置你該倒霉！」

「第四霸」則是一名男子，他坐在一列高鐵列車的高級車廂。當女工作人員上前，要他按着車票上的座位，回到二等座時，他竟囂張的說：「你能不能等一會！？」他更大聲的說：「我是旅客，你是服務人員！我有權維護自己的權益！我是來享受你們的服務！」不論工作人員怎樣解釋，囂張男依然沒有理會，更自顧自的埋頭打機。工作人員逼問囂張男多久才回到二等座，囂張男說：「半小時成不成！」工作人員說半小時列車已經到站，囂張男扔下一句「我不管」，之後說要投訴這名女工作人員。

「第五霸」則是一對男子組合，上周四（20日）他們拿着二等座車票，乘坐從南昌到昆明的G1511，並在商務座坐下，被列車員、列車長發現，向兩人好言相勸，但兩人都沒有起身，一下子說自己身體不舒服，一下子又說有高血壓，之後更要列車長為兩人找座位，理由一直講不完。列車上的乘警這時到場，兩人也是向警員說因為二等座沒座，有高血壓不能站立，警員一句「商務座沒有治療高血壓的功能呀」，兩人於是說只是「坐一會」，警員說可以，只要補回差價就可以，最後這對組合說不過警員，被「護送」回到二等座。

這三宗事件，鐵道部門都沒有公佈處理方法，不少網民已經預期，最多只是罰款200元人民幣（約227港元）、180日不得買火車票，可是事件接二連三的發生，似乎「沒了他們的辦法」，這反映了更大的社會問題。《新京報》的分析直指內地流行「憑本事霸的座，憑甚麼要還給原主」的想法，霸座者的行為亦符合這個邏輯。

咩都要爭 似足香港人

屌
以前直通車都大撚把喇

所以呢?

大陸人唔搶過唔到個日
點瘋捲呀又

這就是中國.jpg

呢堆人第時係強國個信用系統之下應該屋企門口架巴士都唔受佢搭

又話有甚麼「社會信用制度」，咁臭串都買到高鐵飛？

俾少少錢票務員, 原告都變被告啦

信用制度只會apply咩人個度
好易估姐

我都即刻諗起呢個

咁就唔好怪人南京大屠殺啦，人地憑本事殺你，點解要道歉，怪就怪你唔夠人打

好想支那狗永遠都係咁

最賤狗種當之無愧。唔好改善呀

橫掂法律失效，呢類大媽打佢一身都唔係問題

橫掂呢d人後生嗰陣作威作福做紅衞兵，感受下畀人批鬥嘅滋味就啱

最尾有無人傷殘?

★【高鐵醜行】霸位「瘋」捲全國 強國人：憑本事霸的，點解要還？

wrong reply